\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{SydAssisstans\\Att: Rekryteringsansvarig}

\opening{Hej,}


Jag söker tjänsten som personlig assistent och vill gärna bidra med min erfarenhet, mitt engagemang för människor och min förståelse för olika behov.

Mitt intresse för psykologi har följt mig sedan gymnasiet, där jag läste psykologi som tillval, och har därefter fördjupats på olika sätt. Redan 2009 utbildade jag mig till ICC-certifierad coach i Thailand med Lars-Eric Uneståhl och började arbeta med mental träning. Jag har också vidareutvecklat mina färdigheter i kommunikation genom Nonviolent Communication (NVC).

Jag har personlig erfarenhet av neurodivergens i familjen och växte dessutom upp med en dagmamma vars barn hade olika funktionshinder. Det gav mig tidigt en naturlig förståelse för att alla människor har sina individuella behov – och vikten av att möta varje individ med respekt och lyhördhet.

Just nu studerar jag musikvetenskap och musikproduktion, med målet att på sikt karriärväxla till kyrkomusiker. Jag tar därmed en paus från min tidigare karriär som IT-konsult och söker nu en meningsfull roll där jag får använda mina personliga styrkor, min empati och min erfarenhet i mötet med människor.

Som person är jag lugn, ansvarstagande och inkännande. Jag trivs i nära samarbete där relationen står i centrum och där jag kan bidra till en fungerande och meningsfull vardag. Med körkort och egen bil är jag också flexibel och kan underlätta vid resor, aktiviteter och vardagliga ärenden.

Jag hoppas få möjlighet att träffas för ett samtal där jag kan berätta mer om hur jag kan bidra i rollen som personlig assistent.

Vänliga hälsningar,
Rickard Åberg
\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
