\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

% Stilar: casual, classic, banking, oldstyle, fancy
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

% Marginaler
\usepackage[scale=0.9]{geometry}

% Personliga uppgifter
\name{Rickard}{Åberg}
\title{Civilingenjör i Datavetenskap}
\address{Malmö, Sverige}{}{ }
\phone[mobile]{+46 70 xxx xx xx}
\email{dittnamn@email.com}
\social[linkedin]{linkedin.com/in/dittnamn}
\social[github]{github.com/dittnamn}

\begin{document}
\makecvtitle

\section{Profil}
Kort sammanfattning av vem du är, dina styrkor och vad du söker.

\section{Utbildning}
\cventry{2002--2003}{Civilingenjör i Datavetenskap}{Linköpings universitet}{Linköping}{ }{Examensarbete i Frankrike om aspektorienterad programmering.}
\cventry{2024--}{Certifieringar}{Azure Fundamentals, pågående AZ-500}{ }{ }{}

\section{Arbetslivserfarenhet}
\cventry{2012--2015}{Projektledare \& Konsult}{Bouvet}{Malmö}{ }{
  \begin{itemize}
    \item Byggde upp grupp inom DevOps och processutveckling.
    \item Etablerade partnerskap med CA Lisa och XebiaLabs.
  \end{itemize}
}
\cventry{2004--2012}{IT-konsult}{Teleca, Cybercom, IKEA IT}{Malmö/Stockholm}{ }{
  \begin{itemize}
    \item DevOps-pionjär, införde CI/CD-principer på Ikano innan DevOps var etablerat.
    \item Arbetade med J2EE, Struts, Tibco, Oracle, Visual Basic.
  \end{itemize}
}

\section{Forskning och Projekt}
\cvitem{Etiskt hackande}{Praktik med Kali Linux, Metasploit, Hack The Box.}
\cvitem{AI och signalanalys}{Projekt kring HRV, VNS, rTMS tillsammans med forskare.}
\cvitem{Open Source}{Bidrag till Zetkin och egna GitHub-projekt.}

\section{Språk}
\cvitem{Svenska}{Modersmål}
\cvitem{Engelska}{Flytande}
\cvitem{Franska}{Bra}
\cvitem{Spanska}{Bra}

\section{Övrigt}
\cvitem{Idrott}{Svart bälte i jujutsu, tränar BJJ och thaiboxning.}
\cvitem{Kreativt}{Musikproducent och fotograf.}

\end{document}
\bibliography{referenser}