\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\21440 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{R-Data AB\\Hjortgatan 5\\262 35 Ängelholm}

\opening{Hej,}

Jag vill gärna anmäla mitt intresse för en tjänst inom IT-support hos R-Data i Ängelholm.

Med en civilingenjörsexamen i datateknik och över tio års erfarenhet inom IT-branschen – bland annat som Problem Manager på Länsstyrelsen IT och som DevOps-ansvarig på Ikano Bank – har jag byggt upp en bred teknisk grund. Jag har lång vana av att stötta både användare och tekniska team, arbeta nära drift, och hantera felsökning i såväl Windows- som macOS- och Linux-miljöer.

Jag har arbetat med ärendehantering via Jira, Remedy och MS Service Manager, och är certifierad i Microsoft Azure (AZ-900). Jag har också erfarenhet av nätverk, fjärrsupport, skrivare, klienthantering och Active Directory-miljöer. Ofta fungerar jag som den pedagogiska länken mellan användare och teknik – något jag trivs väldigt bra med.

Jag är född och uppvuxen i Ängelholm, och även om jag idag bor i Malmö har jag en stark lokal förankring i staden och god lokalkännedom. Det skulle vara både meningsfullt och roligt att bidra med min kompetens hos ett företag som R-Data.

Jag bifogar mitt CV och ser fram emot möjligheten att berätta mer om hur jag kan vara till nytta hos er.

\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
