\documentclass[a4paper,10pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\begin{document}

\begin{letter}{✉️ Personligt brev – Singer-Songwriter

Ämne: Ansökan till Singer-Songwriter, Ingesunds folkhögskola}
\opening{Hej,}
Mitt namn är Rickard Åberg och jag vill söka till Singer-Songwriter-linjen hösten 2025.
Jag har under flera år skrivit egna låtar, både på svenska och engelska, och arbetat med musikproduktion i dator (Logic Pro, Ableton). Jag spelar gitarr och piano och använder dessa instrument som grund i mitt låtskrivande.

Det som driver mig är att kunna uttrycka känslor och berättelser genom musik och text. Jag har bakgrund inom olika genrer – från pop och rock till elektronisk musik – och vill nu fördjupa mig i låtskrivandets hantverk tillsammans med andra kreativa musiker.

På Singer-Songwriter-linjen vill jag utveckla min förmåga att:

skriva mer konsekventa och genomarbetade texter,

hitta mitt eget musikaliska uttryck,

samarbeta med andra låtskrivare och musiker,

samt framträda mer självsäkert inför publik.

Jag tror att kursen kan ge mig både den trygghet och det konstnärliga sammanhang jag söker för att ta nästa steg som låtskrivare och artist.

Ser fram emot möjligheten att få växa med er på Ingesund.idra med min energi, nyfikenhet och arbetsdisciplin till utbildningen och hoppas få utvecklas tillsammans med andra musikintresserade på Ingesund.
\closing{Vänliga hälsningar,}

\vspace{1em}

Rickard Åberg\\
[0709431401] \\
[raberg@duck.com]
\end{letter}
\end{document}
