# Ansökan – Systemtekniker GIS – Applikationer och DevOps  
**Rickard Åberg**  
2025-06-03  

## Vad gör dig intresserad av det här jobbet?  
Jag har tidigare arbetat som IT Problem Manager för Länsstyrelsen via Hi3G och vet hur viktig infrastrukturen är för verksamheten. Nu vill jag bidra med min bredare kompetens inom DevOps och automatisering i en roll med långsiktigt fokus.

## Vad kan du bidra med i det här jobbet?  
Jag har erfarenhet av både drift, utveckling och problemlösning i komplexa miljöer – inklusive arbete inom Länsstyrelsen. Jag bidrar med helhetstänk, modern teknik (CI/CD, containerisering, IaC) och en förmåga att snabbt identifiera och åtgärda flaskhalsar.

## Har du en högskoleutbildning inom IT-området eller motsvarande kompetens?  
Ja – civilingenjör i datateknik

## Har du erfarenhet av teknisk IT-drift (applikationer i servermiljö)?  
Ja

## Beskriv din erfarenhet av teknisk IT-drift  
Jag har hanterat applikationsdrift i Linux och Windows, både hands-on och som ansvarig. Hos Länsstyrelsen var jag IT Problem Manager, med ansvar för att analysera och åtgärda återkommande problem i produktionsmiljöer.

## Har du god erfarenhet av att arbeta i en DevOps-miljö med CI/CD?  
Ja

## Beskriv din erfarenhet av DevOps/CI-CD  
Jag har byggt CI/CD-flöden i GitHub, GitLab och Azure DevOps, samt använt Terraform, YAML och Helm för automatiserad infrastruktur och deployment.

## Har du en stark förmåga att felsöka och debugga system?  
Ja

## Beskriv din förmåga att felsöka/debugga  
Jag felsöker effektivt i distribuerade system med verktyg som logganalys, `curl`, `htop`, `strace` och observability-verktyg. Jag hittar snabbt orsaker och föreslår lösningar.

## Teknisk kompetens – markerade områden  
- [x] SQL Server, PostgreSQL/PostGIS  
- [x] Python, TypeScript, Bash, PowerShell, C#  
- [x] Linux & Windows Server  
- [x] Drift av Java-applikationer  
- [x] Containerisering & molnplattformar  
- [x] Infrastruktur som kod (Terraform, YAML, Helm)  
- [x] Viss erfarenhet av GIS-plattformar (QGIS, GeoServer)

## Önskade placeringsorter  
- Göteborg  
- Karlstad  
- Annan ort enligt överenskommelse  
