\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{}

\opening{Hej,}

Jag vill gärna anmäla mitt intresse för framtida möjligheter hos er. 

Jag är civilingenjör i datateknik med lång erfarenhet av IT-drift, felsökning och systemunderhåll. Under min karriär har jag ofta kombinerat teknisk problemlösning med praktiskt arbete ute hos kund – något jag både trivs med och söker mer av. Det som motiverar mig mest är att arbeta i roller där teknik, ansvar och samarbete möts.

Jag har erfarenhet av att arbeta självständigt med installation, felsökning och uppgraderingar inom nätverk, servrar och klientmiljöer. Jag är van vid miljöer med höga krav på kvalitet, dokumentation och säkerhet, och har stöttat både användare och teknikteam i komplexa situationer. Jag har även arbetat med ärendehantering, fjärrsupport, brandväggar, IP-konfiguration, och både Windows- och Linuxsystem. Certifiering i Microsoft Azure (AZ-900) finns.

Jag söker en roll där jag får använda både huvudet och händerna – gärna med tekniskt ansvar, fysisk rörelse och direkt kontakt med verksamheten. Jag har B-körkort, är svensk medborgare och öppen för säkerhetsprövning.

Att få bidra i en verksamhet där tillförlitlighet och kvalitet är avgörande känns både meningsfullt och motiverande. Jag bifogar mitt CV och ser fram emot att höra mer.

\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
