\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{LFV\\c/o Poolia\\Sofie Cardegren}

\opening{Hej,}

Jag vill gärna anmäla mitt intresse för tjänsten som systemingenjör inom drift och underhåll hos LFV.

Jag är civilingenjör i datateknik med lång erfarenhet av IT-drift, felsökning och systemunderhåll. Under min karriär har jag ofta kombinerat teknisk problemlösning med hands-on-arbete ute hos kund – något jag både trivs med och söker mer av. Det som lockar mig med tjänsten är just blandningen av praktiskt arbete, fysisk rörelse och ansvar för att kritisk infrastruktur fungerar som den ska.

Jag har erfarenhet av att arbeta självständigt med installation, felsökning och uppgraderingar inom nätverk, servrar och klientmiljöer. Jag är van vid fältarbete med höga krav på kvalitet, dokumentation och säkerhet, och har stöttat både användare och teknikteam i komplexa miljöer. Jag har också arbetat med ärendehantering, fjärrsupport, brandväggar, IP-konfiguration, och både Windows- och Linuxsystem. Certifiering i Microsoft Azure (AZ-900) finns.

Jag söker en roll där jag får använda både huvudet och händerna – gärna med tekniskt ansvar, rörelse, och kontakt med verkligheten ute på plats. Jag har B-körkort, är svensk medborgare och öppen för säkerhetsprövning.

Att få bidra till en samhällsviktig verksamhet där tillförlitlighet och kvalitet är avgörande känns både meningsfullt och motiverande. Jag bifogar mitt CV och ser fram emot att höra mer.

\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
