\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}
\usepackage{parskip}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{LFV\\c/o Poolia\\Sofie Cardegren}

\opening{Hej,}

Jag söker med stort intresse tjänsten som servicetekniker hos AVISEQ i Norrköping. Med min bakgrund som civilingenjör i datateknik och erfarenhet från samhällskritisk teknik inom bland annat flygplatsinfrastruktur, kommunikationssystem och säkerhetsklassade miljöer, känner jag en stark samhörighet med AVISEQs uppdrag att säkra flygtrafikens kommunikation och tillgänglighet.

Under min tid hos \textbf{ADB Safegate} arbetade jag med kritiska system för flygplatsinfrastruktur, där tillgänglighet och säkerhet stod i centrum. Jag har även arbetat med integration och systemförvaltning hos \textbf{Länsstyrelsen}, en roll som krävde noggrann dokumentation, följsamhet gentemot säkerhetsrutiner och förmåga att agera självständigt i komplexa IT-miljöer.

Jag har gedigen erfarenhet av felsökning i både Linux- och Windowsmiljöer, samt ett brinnande intresse för teknikens roll i samhällskritiska system. Med min bakgrund i kommunikationsteknik, kryptering och IP-nätverk, ser jag fram emot att bidra till AVISEQs arbete med kommunikations- och navigationssystem. Jag har dessutom arbetat i roller som inneburit fältarbete, beredskap och teknisk dokumentation, vilket gör att jag snabbt kan sätta mig in i de krav som ställs i denna tjänst.

Jag är självgående, säkerhetsmedveten och trivs bäst i miljöer där teknik och ansvar möts. Möjligheten att vidareutbildas och certifieras inom AVISEQs unika system tilltalar mig starkt, liksom ambitionen att växa med organisationen när ni blir en del av LFV.

Jag har B-körkort, pratar svenska och engelska obehindrat, och är van vid att kommunicera både internt och externt med tydlighet och struktur.

Jag ser fram emot möjligheten att få bidra med min kompetens hos AVISEQ och att tillsammans med er fortsätta säkra en trygg och fungerande flygtrafik i Sverige.

\closing{Vänliga hälsningar,}

\end{letter}
\end{document}
