\documentclass[a4paper,10pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}
\usepackage{parskip}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Malmö \\ rickard.aaberg@icloud.com \\ 0709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{T-Kartor AB\\[0.2cm]
Kristianstad eller annan ort enligt annons}

\opening{Hej,}

Jag är intresserad av de roller ni annonserat – både som fullstackutvecklare och som projektledare – då båda ligger nära min bakgrund och mina styrkor. Jag är civilingenjör i datateknik, med över 15 års erfarenhet inom systemutveckling, systemintegration och tekniskt ledarskap.

Jag har arbetat i komplexa projekt hos bland annat IKEA IT, Nordea, Tre (Hi3G) och Telenor, med fokus på backendutveckling i C\#, Java och databaser som MongoDB och PostgreSQL. Jag har också lett team, fungerat som teknisk kontaktperson mot kund och arbetat nära kravställare. I flera uppdrag har jag axlat rollen som både utvecklare och projektkoordinator parallellt.

Jag har ett särskilt intresse för geodata, och har på fritiden utforskat lösningar som OpenTripPlanner (OTP) och kartbaserade visualiseringar. T-Kartors fokus på samhällsnytta och geografisk information tilltalar mig mycket.

Jag arbetar remote från Malmö och är flexibel med resor. Jag är certifierad inom Azure (AZ-900), ISTQB och Scrum Master, och van vid att arbeta i agila, distribuerade team med CI/CD, Docker och Kubernetes.

CV bifogas. Jag ser fram emot att höra mer om rollerna och era projekt!

\closing{Med vänlig hälsning,}

\end{letter}
\end{document}
