\documentclass[a4paper,10pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}
\usepackage{parskip}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Malmö \\ rickard.aaberg@icloud.com \\ 0709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{T-Kartor AB\\[0.2cm]
Kristianstad eller annan ort enligt annons}

\opening{Hej,}

Jag vill härmed ansöka om tjänsten som projektledare inom era kartografiska tjänster. Som civilingenjör i datateknik med erfarenhet av tekniska projekt i både privat och offentlig sektor – och med franska språkkunskaper på professionell nivå (C1) – ser jag en spännande möjlighet att bidra till era internationella leveranser.

Jag har lett eller koordinerat projekt hos bland andra IKEA IT, Tre (Hi3G), Nordea och Länsstyrelsen IT. I dessa roller har jag planerat och följt upp leveranser, hanterat kommunikation mellan tekniska team, kunder och underleverantörer, samt säkerställt framdrift enligt budget och mål. Jag har erfarenhet av såväl agila som mer traditionella metoder, och är certifierad inom Scrum och praktisk projektledning (Wenell).

Jag har bott i Frankrike och arbetat i projektmiljö på École des Mines de Nantes, där kommunikationen skedde på franska och engelska. Jag trivs i internationella team och ser fram emot att använda mina språkkunskaper i kontakt med kunder och partners i t.ex. Frankrike och Genève.

Jag bor i Malmö och är flexibel med upplägget kring närvaro. Om tjänsten kräver att jag är i Kristianstad någon eller några dagar i veckan så fungerar det, och jag ser fram emot att diskutera detta vidare vid intervju.

Jag har ett stort intresse för karttjänster och offentlig infrastruktur, och ser verkligen fram emot att få bidra till T-Kartors utveckling globalt. CV bifogas. Jag ser fram emot att höra från er!

\closing{Med vänlig hälsning,}

\end{letter}
\end{document}
