\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{parskip}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\begin{document}

\begin{flushright}
Malmö, \today
\end{flushright}

\vspace{1em}

\textbf{Ansökan: Javautvecklare, ref. 2025/167}

\vspace{1em}

Till rekryteringsteamet på Kronofogden,

Jag söker tjänsten som Javautvecklare hos Kronofogden i Malmö. 
Med civilingenjörsexamen i datateknik och lång erfarenhet av \textbf{Java, lösningsarkitektur och testledning} kan jag bidra till er modernisering och digitalisering.

I mina tidigare uppdrag har jag:
\begin{itemize}
  \item Utvecklat och förvaltat affärskritiska system i \textbf{Java och Spring Boot} (Teleca, Bouvet).
  \item Arbetat med \textbf{integrationslösningar och mikrotjänster} i komplexa miljöer (Verisure, Hi3G).
  \item Ansvarat för \textbf{CI/CD, automatiserad testning och agil kravhantering} i projekt med höga kvalitetskrav.
\end{itemize}

Jag motiveras av ert samhällsviktiga uppdrag och vill gärna använda min erfarenhet för att bygga stabila, hållbara lösningar som gör skillnad för medborgare och företag. 
Som person är jag \textbf{strukturerad, ansvarstagande och samarbetsinriktad}, och trivs i agila team där kunskap delas.

Jag ser fram emot att bidra med min kompetens och engagemang hos Kronofogden.

\vspace{1em}

Med vänlig hälsning, \\
\vspace{2em}
Rickard Åberg \\
Tel: +46 709 43 14 01 \\
E-post: rickard.aaberg@icloud.com

\end{document}
