\documentclass[a4paper,11pt]{letter}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}

\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=2pt, leftmargin=18pt}

\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}
\begin{letter}{}
\opening{Hej,}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}X@{}}
{\Large \textbf{Personligt brev – Systemoperatör till Kustbevakningsflyget}}
\end{tabularx}


\vspace{3mm}

Jag söker tjänsten som systemoperatör till Kustbevakningsflyget. Det är en roll som tilltalar mig eftersom den kombinerar tekniskt ansvar med operativt arbete i en verksamhet där uppgiften är tydlig och betydelsefull. Jag är civilingenjör och har arbetat omkring femton år som IT-konsult, ofta i miljöer där struktur, noggrannhet och förmågan att hålla fokus under tidspress varit centrala.

Det som särskilt lockar mig med systemoperatörsrollen är att den kräver ett vaket omdöme i realtid. Att arbeta med övervaknings- och dokumentationssystem, tolka information och kommunicera tydligt med övriga i besättningen är uppgifter jag känner igen från tidigare arbete. Jag trivs när arbetsuppgiften kräver att man är uppmärksam, metodisk och samtidigt anpassningsbar när förutsättningarna förändras.

Jag har lång erfarenhet av att arbeta i tekniska och digitala systemmiljöer. I mina tidigare roller har jag ofta haft ansvar för felsökning, uppföljning och dokumentation, och jag är van vid att arbeta med flera informationsflöden parallellt. Jag arbetar lugnt och strukturerat även när tempot ökar, och jag lägger stor vikt vid att arbetet blir korrekt utfört hela vägen.

Utöver min tekniska bakgrund har jag en tydlig maritim grund. Jag växte upp med segelbåt och har lång vana av sjöliv, där säkerhet, planering och samarbete är självklara delar. Jag är certifierad PADI Open Water Diver (2006) och har påbörjat utbildning mot förarbevis. Jag har också tränat självförsvar sedan ung ålder och tog svart bälte i jujutsu år 2000. Det har gett mig en stabil grund i disciplin, kroppskontroll och att behålla lugnet även i pressade situationer.

Jag attraheras av Kustbevakningen som myndighet eftersom uppdraget förenar beredskap, myndighetsutövning och samhällsnytta. Jag har ett starkt ansvarstagande och uppskattar tydliga ramar, klara roller och ett professionellt arbetssätt. Jag ser långsiktigt på rollen och är beredd att lägga ner det arbete som krävs för att bli trygg och pålitlig i både utbildning och operativ tjänst.

Jag uppfyller de grundläggande kraven för tjänsten och kan vid behov komplettera med relevanta intyg i senare skede av processen.

Jag ser fram emot möjligheten att presentera mig vidare och berätta mer om hur jag kan bidra som systemoperatör inom Kustbevakningsflyget.

\vspace{1.5em}
\noindent
Med vänliga hälsningar,\\[2em]
Rickard Åberg

\end{letter}
\end{document}
