\documentclass[a4paper,10pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\begin{document}

\begin{letter}{✉️ Personligt brev – Musiklinjen 

Ämne: Ansökan till Musiklinjen , Sundsgården folkhögskola}
\opening{Hej,}

Jag heter Rickard Åberg och söker till Musik allmän linje hösten 2025.
Musiken har länge varit en central del av mitt liv, både genom eget spelande på piano, gitarr och sång, samt genom mitt intresse för musikproduktion och komposition. Jag vill fördjupa mig i musikteori, sång, piano, gehör och ensemblespel för att utveckla en stabil grund som musiker och förbereda mig för fortsatta studier på högre nivå.

Jag har tidigare studerat datavetenskap och arbetat som konsult, men nu vill jag på allvar satsa på musiken. Mina mål är att kombinera klassisk musikteori med modern produktion och att bygga en musikeridentitet som håller långsiktigt.

Det som lockar mig särskilt med Musiklinje allmän kurs är kombinationen av individuell instrumentundervisning, ensemblespel och teoretiska moment. Jag tror att miljön på Sundsgården, med dess musikaliska gemenskap, skulle vara en inspirerande plats att växa på både som människa och musiker.

Jag ser fram emot möjligheten att bidra med min energi, nyfikenhet och arbetsdisciplin till utbildningen och hoppas få utvecklas tillsammans med andra musikintresserade på Sundsgården.
\closing{Vänliga hälsningar,}

\vspace{1em}

Rickard Åberg\\
[0709431401] \\
[raberg@duck.com]
\end{letter}
\end{document}
