\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{}

\opening{Hej,}

Jag söker härmed tjänster inom CNC/teknisk produktion och närliggande tekniska roller där noggrannhet, ansvar och snabb uppstart är viktiga.

Jag har en bred teknisk bakgrund som civilingenjör i datateknik och är van vid att arbeta strukturerat i tekniska miljöer. Jag sätter mig snabbt in i nya system, maskiner och arbetsprocesser och arbetar metodiskt enligt givna instruktioner, rutiner och säkerhetskrav. Min erfarenhet omfattar teknisk felsökning, arbete nära maskiner och tekniska system samt god förståelse för hur ritningar, toleranser och tillverkningsunderlag omsätts i praktiskt arbete inom CNC-bearbetning och produktion.

Jag har programmerat sedan barndomen och började redan som åttaåring med Commodore~64, följt av ett långvarigt intresse för Amiga-datorer. Programmering har gett mig ett strukturerat och logiskt arbetssätt som jag även använder i praktiska och maskinnära tekniska miljöer. Jag har dessutom stor vana att använda AI som stöd i mitt arbete, exempelvis för problemlösning, dokumentation och förbättringsarbete, och bidrar gärna med idéer kring hur digitala verktyg kan förenkla och effektivisera det dagliga arbetet.

För närvarande är jag aktiv inom studier i musikproduktion vid Lunds universitet, vilket jag ser som ett arbete i sig. Mitt fokus är dock nu fullt ut på arbete ute i verksamhet, och jag är tillgänglig för att börja arbeta omgående (as soon as possible).

Jag söker en roll där jag snabbt kan bli en stabil och pålitlig resurs och bidra i det dagliga arbetet från start. Det finns även möjlighet till anställningsstöd via Arbetsförmedlingen, om så är relevant.

Jag berättar gärna mer om min bakgrund och hur jag kan bidra vid ett personligt möte.

\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
