\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Bodekullsgatan 34b\\214 40 Malmö\\rickard.aaberg@icloud.com\\+46 709 43 14 01}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{Göteborgs Dentalservice\\c/o Oddwork\\Talent Manager Mattias Marberg}

\opening{Hej,}

Jag vill gärna anmäla mitt intresse för rollen som Valideringstekniker/Servicetekniker hos Göteborgs Dentalservice. Kombinationen av teknik, kundkontakt och ansvar för samhällsviktig utrustning passar mig mycket väl.

Jag är civilingenjör i datateknik med lång erfarenhet av IT-drift, installationer och felsökning. Genom åren har jag arbetat både självständigt och i team med att installera, uppgradera och underhålla system. Min bakgrund gör att jag är van vid att kombinera tekniskt arbete med tydlig kommunikation och dokumentation, något som är avgörande i serviceyrken med kundkontakt.

Jag har vana av fältarbete med krav på kvalitet och säkerhet, och har erfarenhet av att hantera både hårdvara, nätverk och mjukvara. Körkort finns, liksom certifiering inom Microsoft Azure (AZ-900). Jag trivs i roller där jag får planera mina dagar självständigt, ta ansvar för mina uppdrag och samtidigt bidra till ett gott samarbete med kollegor och kunder. 

Det som lockar mig särskilt med denna tjänst är kombinationen av praktisk service, resor inom regionen och möjligheten att arbeta med högteknologisk utrustning i en bransch där tillförlitlighet och ergonomi är centralt. Jag uppskattar även att ni lyfter fram en prestigelös och öppen arbetsmiljö, vilket jag tror är en nyckel för trivsel och kvalitet.

Jag ser fram emot möjligheten att bidra med både min tekniska kompetens och mitt engagemang hos er. Jag bifogar mitt CV och hoppas att vi kan höras vidare. 

\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
