\documentclass[a4paper]{scrlttr2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.0cm}
\usepackage{setspace}
\linespread{0.95}
\LoadLetterOption{narrow}

% Avsändare
\setkomavar{fromname}{Rickard Åberg}
\setkomavar{fromaddress}{Bodekullsgatan 34B\\211 40 Malmö}

% Undvik att skriva ut avsändare i sidhuvud
\KOMAoptions{fromrule=false, fromlogo=false, backaddress=false}

% Ämnesrad
\setkomavar{subject}{Intresseanmälan – PC-tekniker med praktisk erfarenhet}

\begin{document}

\begin{letter}{Conmodo WalkIn Malmö\\Industrigatan 33B\\212 28 Malmö\\\texttt{malmo@conmodo-walkin.com}}

\opening{Hej,}

Jag skickar här en intresseanmälan för arbete som PC-tekniker hos er.

Jag söker ett arbete där jag får använda mina tekniska färdigheter på ett praktiskt, konkret och meningsfullt sätt – där jag får felsöka, laga och hjälpa människor med deras datorer. Efter många år i mer komplexa IT-roller söker jag nu en tydlig arbetsvardag där jobbet stannar på arbetsplatsen.

Jag har använt PC i över 30, och Mac i 10 år och gjort många egna reparationer – från att byta hårddiskar och batterier till systemåterställning och backup. Jag är noggrann och trivs med att gå till botten med både mjukvaru- och hårdvaruproblem.

Jag är också van vid att följa och förbättra arbetsprocesser – t.ex. hantering av service requests enligt ITIL – och bidrar gärna till ordning och struktur i verkstaden.

Utöver det tekniska har jag lång vana av kundkontakt och tycker om att förklara teknik på ett enkelt och tryggt sätt.

Jag kan börja med kort varsel och är öppen för extraarbete, arbetsträning eller fast tjänst.

Tack för att ni tog er tid. Jag ser fram emot att höra från er.

\closing{Vänliga hälsningar,}\\[1em]
070-943 14 01\\
\texttt{raberg@duck.com}

\end{letter}

\end{document}
