\section{Tidiga arbetslivserfarenheter och praktikplatser}

\cventry{1989--1994}{Tidningsutdelare}{Kvällsposten, Skepparkroken och Skälderviken}{}{}{
Utdelning av morgontidningar i två distrikt nästan varje helg under fem års tid, från 12 års ålder. Ansvarstagande, punktlighet och logistik i alla väder.
}

\cventry{1990}{Praktikplats: Ängelholms lasarett, avdelning 3}{}{Ängelholm}{}{
Praktik inom vårdmiljö. Medverkan i enklare uppgifter på vårdavdelning, introduktion till sjukvård och bemötande av patienter.
}

\cventry{1991}{Praktikplats: Bjäresläp och Bilelektro AB}{}{Ängelholm}{}{
Verkstadsstöd inom släpvagnsservice och bilelektronik. Grundläggande teknisk förståelse och praktisk problemlösning.
}

\cventry{1992}{Praktikplats: F10 Flygflottilj}{}{Ängelholm}{}{
Inblick i militär verksamhet och administration. Stödjande uppgifter inom kontor, logistik och ordning.
}

\cventry{1993}{Praktikplats: Pizzeria Barkåkra}{}{Ängelholm}{}{
Service, kundkontakt och enklare uppgifter i kök. Introduktion till restaurang- och säljarbete.
}

\cventry{1993--1997}{Ferie- och sommararbete}{Barkåkra kyrka, Ängelholm}{}{}{
Vaktmästeri, trädgårdsarbete, målning, handgrävning och skötsel av kyrkogård under flera somrar. Sommaren 1994 ägnades i stället åt fördjupningskurs i matematik på Komvux.
}

\cventry{1994}{Sommarstudier: Komvux Matematik}{}{Ängelholm}{}{
Fördjupningskurs i matematik på sommaren för att stärka gymnasiebakgrunden inför kommande studier.
}

\cventry{1995}{Praktikplats: Datafirma}{}{Båstad}{}{
IT-support, installationer och teknisk kundservice. Första erfarenhet av att jobba i datamiljö.
}
