\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{lmodern}

\signature{Rickard Åberg}
\address{Malmö \\ rickard.aberg@email.com \\ 070-123 45 67}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{Kriminalvården \\ Referensnummer: C272151 \\ }
\opening{Till rekryteringsteamet,}

Jag vill härmed ansöka till tjänsten som \textbf{Expert inom teknisk säkerhet} vid Kriminalvården. Med en bakgrund som civilingenjör i datateknik, lång erfarenhet av IT- och informationssäkerhet samt projektledning inom komplexa organisationer, ser jag detta som en möjlighet att bidra till ett tryggare och säkrare samhälle.

I tidigare roller har jag arbetat med säkerhetstekniska lösningar kopplade till IT-infrastruktur, och nätverk. Jag har vana att analysera krav, upprätta normerande dokument och att samverka med både tekniska och verksamhetsnära aktörer. Mitt arbete har ofta inkluderat att balansera kostnadseffektivitet med högt ställda krav på säkerhet och driftsäkerhet.

Utöver min tekniska bakgrund har jag mångårig erfarenhet av ledarskap och kommunikation. Som certifierad coach har jag utvecklat en förmåga att tydligt och respektfullt kommunicera, även i pressade situationer. Min träning inom kampsport och självförsvar har också gett mig en stark förståelse för disciplin, riskhantering och lugn under stress – värden jag bär med mig i mitt professionella arbete.

Jag delar Kriminalvårdens grundläggande värderingar och övertygelsen om människans förmåga att utvecklas. För mig är det viktigt att säkerhet kombineras med respekt för individen, och jag ser fram emot att kunna bidra med min kompetens till er verksamhet.

\closing{Med vänliga hälsningar,}

\end{letter}
\end{document}
