\section*{Sammanfattning av relevanta erfarenheter}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Utbildning:} Civilingenjör i datateknik, med teknisk bredd inom nätverk, operativsystem och systemutveckling.
  \item \textbf{Fältarbete och praktisk problemlösning:} Lång erfarenhet av att självständigt installera, underhålla och felsöka utrustning på plats hos kund. Byggt egna datorer, dragit nätverk, arbetat hands-on med skrivare, routrar, klienter och servermiljöer.
  \item \textbf{IT-drift och infrastruktur:} Arbetat som DevOps-ansvarig och Problem Manager med fokus på driftsäkerhet, dokumentation och incidenthantering i komplexa miljöer.
  \item \textbf{Nätverk och kommunikation:} Vana av IP-nätverk, brandväggar, DNS, DHCP, fjärrsupport, Active Directory och felsökning i olika tekniska lager.
  \item \textbf{Plattformsbredd:} Gedigen erfarenhet av Windows, Linux och macOS. Bekväm i både klient- och servermiljöer.
  \item \textbf{Ärendehantering och struktur:} Arbetat med Jira, Remedy, Service Manager – dokumenterar noggrant och arbetar metodiskt enligt uppsatta rutiner.
  \item \textbf{Certifieringar:} Microsoft Azure Fundamentals (AZ-900).
  \item \textbf{Personliga egenskaper:} Självständig, initiativrik och ansvarstagande med ett starkt engagemang för teknik och samhällsnytta. Trivs med praktiska uppgifter och att arbeta i rörelse, både självständigt och i team.
  \item \textbf{Övrigt:} B-körkort, flexibel, svensk medborgare, beredd på säkerhetsprövning och beredskapstjänstgöring.
\end{itemize}
