\documentclass[a4paper]{scrlttr2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.0}

% Avsändare
\setkomavar{fromname}{Rickard Åberg}
\setkomavar{fromaddress}{Bodekullsgatan 34B\\211 40 Malmö}
\setkomavar{signature}{Rickard Åberg\\070-943 14 01\\\texttt{raberg@duck.com}}

\KOMAoptions{fromrule=false, fromlogo=false, backaddress=false}

\setkomavar{subject}{Intresseanmälan – Teknikintresserad säljare}

\begin{document}

\begin{letter}{Kjell \& Company\\Backavägen 2\\417 05 Göteborg\\\texttt{backaplan@kjell.com}}

\opening{Hej,}

Jag skickar här en intresseanmälan som butiksäljare hos er, eftersom jag vill arbeta med något konkret, tekniskt och socialt – där jag får använda mina kunskaper i mötet med människor. Efter många år i mer avancerade IT-roller, där jobbet ofta följde med hem i tankarna, längtar jag efter tydligare balans mellan arbete och fritid.

Jag gillar att diskutera teknik, lyssna på kundens behov och guida till rätt produkt. Det kan handla om att jämföra olika kablar, hitta rätt adapter eller förklara hur man kommer igång med ett eget smart hem. Jag trivs i mötet där service, teknik och försäljning går hand i hand.

Ofta när jag varit i Kjells butiker, t.ex. i Malmö har jag känt mig väldigt hemma. Den kunskap och nyfikenhet som präglar mötet med personalen inspirerar – och det är precis en sådan miljö jag vill vara en del av.

Jag ser också fram emot att prova på livet i en ny stad. Jag har släkt i Göteborg och vill passa på att både arbeta och utforska dansscenen inom Brazilian Zouk, som jag dansat tidigare i Malmö.

Jag befinner mig just nu i en fas i livet där jag vill ha lite andrum och utrymme att fundera på vad jag ska satsa på långsiktigt. Ett praktiskt, socialt och tydligt jobb, som detta, passar därför väldigt bra – samtidigt som jag får känna mig behövd och bidra med något konkret.

Just nu söker jag ett jobb där jag får vara praktisk, hjälpsam och engagerad. Jag kan börja med kort varsel och är öppen för både extraarbete, arbetsträning eller fast tjänst.


Tack för att ni läser min ansökan. Jag ser fram emot att höra från er.

\closing{Vänliga hälsningar,}

\end{letter}

\end{document}
